[
  {
    "question": "しごとのことで<strong>なやむ</strong>。",
    "answer": "仕事のことで<strong>悩む</strong>。"
  },
  {
    "question": "かれのこころには<strong>くのう</strong>がつきまとっている。",
    "answer": "彼の心には<strong>苦悩</strong>が付きまとっている。"
  },
  {
    "question": "あいてに<strong>ぞうお</strong>をいだく。",
    "answer": "相手に<strong>憎悪</strong>を抱く。"
  },
  {
    "question": "あのひとはほんとうに<strong>にくい</strong>。",
    "answer": "あの人は本当に<strong>憎い</strong>。"
  },
  {
    "question": "うそをつくひとを<strong>にくむ</strong>。",
    "answer": "嘘をつく人を<strong>憎む</strong>。"
  },
  {
    "question": "けっこんで<strong>こせき</strong>をいれる。",
    "answer": "結婚で<strong>戸籍</strong>を入れる。"
  },
  {
    "question": "この<strong>と</strong>はとてもふるい。",
    "answer": "この<strong>戸</strong>はとても古い。"
  },
  {
    "question": "わたしのいえは<strong>いっこだて</strong>です。",
    "answer": "私の家は<strong>一戸建て</strong>です。"
  },
  {
    "question": "おてらでおいのりを<strong>おがむ</strong>。",
    "answer": "お寺でお祈りを<strong>拝む</strong>。"
  },
  {
    "question": "おしょうがつにじんじゃへ<strong>さんぱい</strong>する。",
    "answer": "お正月に神社へ<strong>参拝</strong>する。"
  },
  {
    "question": "このじたいを<strong>しゅうしゅう</strong>するのはむずかしい。",
    "answer": "この事態を<strong>収拾</strong>するのは難しい。"
  },
  {
    "question": "みちにおさいふがおちていたので<strong>ひろう</strong>。",
    "answer": "道にお財布が落ちていたので<strong>拾う</strong>。"
  },
  {
    "question": "<strong>しゅうとくぶつ</strong>はこうばんにとどけてください。",
    "answer": "<strong>拾得物</strong>は交番に届けてください。"
  },
  {
    "question": "いらないものを<strong>すてる</strong>。",
    "answer": "いらないものを<strong>捨てる</strong>。"
  },
  {
    "question": "じょうほうの<strong>しゅしゃ</strong>がたいせつだ。",
    "answer": "情報の<strong>取捨</strong>が大切だ。"
  }
]
